2018年9部奇葩電影

法哈蒂、艾方索名導新作齊出籠！準備迎接2018年這9部奇葩電影

隨著奧斯卡頒獎典禮的接近，這些2017年電影佼佼者的鋒芒也進入倒數時刻，而隨著美國日舞影展、德國柏林影展、荷蘭鹿特丹影展的舉行在即，今年又有哪些引人入勝的新故事將被搬上大銀幕呢？

《Blessed Virgin》：如果修女是同志

高齡79歲的導演保羅范赫文（Paul Verhoeven），在2016年以《她的危險遊戲》（Elle）大膽探索老年女子性慾之後，拍片進度馬不停蹄，新片的對象則鎖定修女不為人知的情慾，本片改編1986年的爭議小說、同時也是真實事件，敘述17世紀的修女貝內黛塔（Benedetta），被指控假造神蹟與個人的同志傾向，並被囚禁長達35年。

《Bohemian Rhapsody》：皇后熱潮再起

這部「皇后合唱團」主唱佛萊（Freddie Mercury）的傳記電影，在去年9月已發佈首張艾美獎視帝雷米馬利克（Rami Malek）神揣摩的劇照，而去年末的導演開除風波也讓本片意外再登媒體版面，捲入性騷疑雲的《X戰警》導演布萊恩辛格（Bryan Singer）遭片商以「長時間缺席」為由開除，並宣佈由《飛躍奇蹟》（Eddie the Eagle）導演戴克斯特
佛萊契（Dexter Fletcher）接手。

《Everybody knows》：家庭旅行竟變調

本片於2017年底殺青，由《新居風暴》（The Salesman）導演阿斯哈法哈蒂（AsgharFarhadi）執導，敘述一位女子與家人一同從布宜諾艾莉斯到家鄉西班牙旅行，原本應是一場家族探訪之旅，卻碰上一些出乎預料的事件。導演曾表示故事靈感部分來自於他12年前在西班牙的旅行，而演技派夫妻檔潘妮洛普克魯茲（Penelope Cruz）與哈維爾巴登（Javier Bardem）也將同台演出。

《Sunset》：當少女在布達佩斯流浪

以2015年作品《索爾之子》（Son of Saul）奪下奧斯卡最佳外語片的匈牙利導演拉斯洛那米斯（László Nemes），率原班幕後團隊的第二部長片之《Sunset》也充滿時代斑駁感，背景設定在第一次世界大戰前夕的布達佩斯，敘述一位20歲的女子從孤兒院離開後，便希望能在已故雙親曾經營的帽子店工作，同時也逐漸發現家族過去不為人知的秘密。

《Suspiria》：唯美導演挑戰驚悚

近期因《以你的名字呼喚我》（Call Me by Your Name）在獎季頗受關注的導演盧卡格達戈尼諾（Guadagnino），曾表示自己在14歲時就被恐怖邪典電影《坐立不安》（Suspiria）所震攝，並決定再拍攝一個自己的版本，故事敘述一位來自美國的年輕芭蕾舞者，來到德國的芭蕾舞學院進修，進而發現可怕的秘密，導演的老班底蒂妲絲雲頓（TildaSwinton）、達珂塔強森（Dakota Johnson）及「超殺女」克蘿伊摩蕾茲（Chloe Moretz）都將演出。

《The True American》：911種族議題再現
本片在多年前曾傳出由《00:30凌晨密令》（Zero Dark Thirty）導演凱薩琳畢格羅（Kathryn Bigelow）執導，懸宕多年後，終於花落智利導演帕布羅拉瑞恩（Pablo Larrain）手裡，他繼上部《第一夫人的秘密》（Jackie）持續在好萊塢深耕，故事敘述一位空軍退役的孟加拉移民，在美國發生911事件的隔天，如何在一名德州當地男子企圖槍殺三位外來移民之時，保住自己的性命，性格男星湯姆哈迪（Tom Hardy）也將主演本片。

《Wendy》：女孩巧遇神秘花粉

在2012年交出傑出作品《南方野獸樂園》（Beasts of the Southern Wild）之後，導演班謝特林（Benh Zeitlin）在這5年除了接下幾部片子的配樂工作，在影壇的表現顯得相對低調，而他的下一部作品《Wendy》自去年便在加勒比海的蒙特塞拉特島（Montserrat）拍攝，敘述一位被綁架的年輕女孩，被帶去一個神祕的生態圈中，當地的花粉可以抑制人類的老化現象。

《If Beale Street Could Talk》：帶球人妻護夫記

以《月光下的藍色男孩》（Moonlight）才奪下奧斯卡最佳影片的導演貝瑞傑金斯（Barry Jenkins），改編1974年流亡黑人作家詹姆斯鮑德温（James Baldwin）的著名小說，這部犯罪驚悚新作從去年底開拍，故事背景設定在紐約哈林區，敘述一位懷孕的新婚黑人女性，如何不惜代價，要為被誣告的丈夫平反。

《Roma》：反璞歸真的家鄉味

距離上部長片作品《地心引力》（Gravity）已有5年時間的金獎導演艾方索柯朗（Alfonso Cuarón），選擇回到家鄉墨西哥完成新片，這也是他在 2001年《你他媽的也是》（Y Tu Mama Tambien）之後重返墨國拍攝，據悉這部劇情片將更貼近他早期的風格，結合導演個人的童年記憶，敘述1970年代一個墨西哥中產家庭的故事。

奇你老母葩